# SearchEngOptCrusher

## 概要
用途別にサイトの検索結果をフィルタリングする．

## 使用方法
### 拡張機能読み込み
1. Chrome -> 設定 -> 拡張機能
1. デベロッパーモードを有効化
1. パッケージ化されていない拡張機能を読み込む
1. searchengoptcrusher のフォルダを読み込む(開く)

読み込みをすると画面上部にアイコンが表示される．表示されているアイコンをクリックするとポップアップが表示される．設定はこの画面で行う．

### 設定
ポップアップ上部の青い四角が現在のフィルタレベルを表している．  

フィルタレベル

0. 検索結果をブロックしない．
1. ブラクラサイトなど危険なサイトをブロック
2. まとめサイトやキュレーションサイトをブロック
3. カテゴリ別で検索結果をフィルタリング
4. アフィサイトやまとめサイトに共通するドメインや単語でブロック

左右のボタンを押すことでレベルが変わる．

### フィルタカテゴリ
フィルタレベル3以上のときにカテゴリごとの検索が可能．ポップアップにある「プログラミング」や「ゲーム」など書かれたボタンをクリックすることでフィルタの ON/OFF ができる．ON のときは 水色， OFF のときは灰色になる．

#### レベル4について
レベル4ではまとめサイトに共通する単語，ドメインでブロックしている．例えば「アンテナ」という単語を追加したとしよう．この単語を登録するとアンテナサイトやアフィブログを除去することができる．しかしながら普通のアンテナやアンテナショップも検索結果から消してしまう．このように**検索結果に思わぬ影響を与える**ものをレベル4として登録している．

#### 補足
- フィルタレベル0はでは検索結果をフィルタリングしないが，Google 検索のフッターや動画リストなど一部の要素が削除される．
- 現時点(1c4564e6)ではレベル1にはドメイン，ワードともに登録されていないため実質レベル0と同じ．

#### フィルタの強さ
上記の補足を踏まえるとフィルタの強さはこのようになる．

フィルタなし < レベル0 = レベル1 < レベル2 = レベル3(カテゴリなし) < レベル3(カテゴリあり) << レベル4(カテゴリあり) 

## 背景
### SearchEngOptCrusher(SEOCrusher)を作成する理由
検索エンジンに不満があったため作ることにした．主な不満としてこれらが挙げられる．
- 検索結果に問題がある
- 目的と関係ないものが検索結果に現れる

### Google 検索の問題点
ここ数年の Google や Yahoo! など主要な検索エンジンでは SEO 対策などが行われ，サイトの質と検索順位が乖離している．具体的な例としては企業型のキューレションサイトやアフィリエイトを目的としたまとめサイトと言った内容が画一的で薄いサイトが検索結果のトップに出てくるという事態が挙げられる．
#### 既存の解決法
現時点で確認できている解決方法は大きく分けて以下の2つである．
1. Google 検索から特定のサイトを除外した検索エンジンを提供(Aの手法)
- メリット
   - 専用のサイトが存在するため，Google 検索のレイアウト変更に強い
   - 検索したいジャンルごとにブロックできる
- デメリット
   - あらかじめ用意した結果のみ削除可能
- 例
   - ノイズレスサーチ
   - クリーンサーチ
   
2. 拡張機能により，特定の検索結果を非表示または削除(Bの手法)
- メリット
   - ユーザの任意のサイトをブロックできる
- デメリット
   - ジャンルごとにフィルタを分けることができない
- 例
   - Personal Blocklist
   - uBlacklist
   - ゴシップサイトブロッカー
   - はちまバスター
 
Aの手法 Google のマイナス検索を用いて検索を行っている．Bの手法は正規表現でマッチする要素を削除している．  
本拡張機能ではBの手法を採用する．

#### 問題点
検索結果から要素を除くため，パフォーマンスに少なからず影響が出る．また，いずれの手法も Google 検索で動作するものがほとんどのため，Yahoo! や Bing ではこのような拡張機能が少ない．

### 目的と異なる検索結果
歴史上の人物や神話などゲームやアニメ，漫画などで使用されやすい用語は検索時に本来の意味とは異なる結果が返ってくる場合が多い．
- 例 モーセ
   - モンストのキャラクター

#### 解決方法
- 「- モーセ」のようにマイナス検索する
- 検索フィルタにゲーム系サイトを追加する

#### 問題点
マイナス検索では検索毎に入力する手間がかかる．フィルタへの追加は手間は省けるが，検索目的が「歴史」->「ゲーム」のように変化した場合，ブロックリストを簡単に切り替えることができない．
## 目的
目的は大きく3つある．
1. まとめサイトやキュレーションサイトを検索結果から排除して質を向上
1. 検索目的ごとのフィルタ追加による検索結果のカスタマイズ
1. Yahoo! や Bing など Google 以外の検索エンジンでの動作

## 拡張機能の特徴
本拡張機能にはこれら3つの特徴がある．
1. 特定のワードやドメインによる検索除外
1. ジャンル別のフィルタリング機能
1. 複数の検索エンジンへの対応

### 実装状況
2019年11月15日時点では Google, Yahoo!, Bing, ノイズレスサーチで動作する．ブロックするリストはソースコードに記載されているため，追加や変更には書き換えが必要．
